<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Historijski muzej BiH</string>
    <string name="about1" translatable="false">O MUZEJU</string>
    <string name="about2">Historijski muzej BiH se bavi prikupljanjem, čuvanjem, istraživanjem, prezentacijom i promovisanjem kulturno-historijskog naslijeđa Bosne i Hercegovine. Od osnivanja 1945. godine do 1993. godine Muzej je tematski usmjeren na historiju borbe protiv fašizma u Drugom svjetskom ratu i na njegovanje vrijednosti socijalističke države. Više puta je mijenjao naziv, ali je iz prve faze djelovanja poznat kao Muzej revolucije BiH. Nakon preimenovanja u Historijski muzej BiH 1993. godine, promijenila se tematska struktura i Muzej je počeo proučavati historiju Bosne i Hercegovine od srednjeg vijeka do danas.\\n\\n\\</string>
    <string name="about3">Historijski muzej BiH je jedinstvena institucija kulture u Bosni i Hercegovini, koja je postala prostor za dijalog o prošlosti i različitim aspektima njenog pamćenja. Muzej razvija i nudi publici programe i aktivnosti pomoću kojih se kroz muzejske predmete, priče i prostor govori o prošlosti, sadašnjosti i budućnosti.\\n\\n</string>
    <string name="about4">Zgradu Historijskog muzeja Bosne i Hercegovine projektovali su 1959. godine Boris Magaš, Edo Šmidihen i Radovan Horvat i ona predstavlja jedinstven primjer internacionalnog stila u arhitekturi, jer se svojim dominantnim kubusom i čistim formama ističe u panorami grada Sarajeva.\\n\\n</string>
    <string name="about5">O posebnosti i arhitektonskim vrijednostima muzejske zgrade je pisao prof.dr. Stjepan Roš:\n</string>
    <string name="about6">\\\"Objekat Muzeja revolucije – istorije je  manifest «čiste arhitekture» Mies van der Roha. To je objekat sklopljen od više konstruktivnih «kutija», transparentnih i punih. Na kamenom bijelom postamentu pružio se staklom obložen prozračni mrežasti skelet, na koga je oslonjena kamena puna kutija. Neoplasticistički objekat ima efekt lakoće i ravnoteže i podsjeća na Proune El Lisickog. Prostori su ekstrovertni, jasno orjentirani prema unutrašnjem vrtu. Devet stubova – vitka križolika stabla proturječe sopstvenoj stvarnoj funkciji jer izgledaju kao da probijaju, a ne podupiru. Slobodni položaj zidova mimo rastera odaje utisak pokretnih panoa i «otvorenog slobodnog plana.\\\"(Oris)\\n\\n</string>
    <string name="about7">Postoji zanimljiva priča o tome kako i gdje se rodila ideja o izgledu Muzeja revolucije BiH:\\n</string>
    <string name="about8">\\\"Boris Magaš dugo je razmišljao kako bi trebao izgledati Muzej revolucije u Sarajevu. Kada mu je, naposljetku, sinula ideja, jedini papir koji je imao pokraj sebe bio je onaj toaletni. Tako su nastali osnovni obrisi budućeg Muzeja revolucije, danas Muzeja istorije. Kasnije je ideju razradio s Edom Šmidihenom i Radovanom Horvatom. Bilo je to 1964., imao je nepunih 28 godina, znao je mnogo o teoriji arhitekture, no imao je malo konkretnog, građevinskog iskustva iza sebe. Netom je diplomirao.   ‘Izložbene su prostorije kubični volumeni koji se uzdižu iznad gotovo potpuno ostakljenog prizemlja’, opisao je ovu apstraktnu, modernističku građevinu koja se dosta razlikuje od njegovih kasnijih radova.\\\" (Jutarnji List, Hrvatska)\\n</string>
    <string name="info1">Adresa:\\nZmaja od Bosne 5, 71 000 Sarajevo</string>
    <string name="info11">Ulaznice:\\nOdrasli: 5KM\\nŠkolske grupe: 2KM\\nInvalidi: 1KM\\n</string>
    <string name="info12">Vodič:\\nNa bosanskom: 20KM\\nNa engleskom: 30KM</string>
    <string name="info2">Radno vrijeme:\\n09:00-19:00</string>
    <string name="info3">Broj telefona:\\n+387 33 226 098\\n+387 33 210 416</string>
    <string name="info4">Direktor:\\nElma Hasimbegovic</string>
    <string name="info5">E-mail:\\nhistmuz@bih.net.ba\\nhasimbegovic@muzej.ba</string>
    <string name="support4">"Individualna podrška\\n\\n                             Veće ili manje, pojedinačne donacije važna su podrška djelatnostima Historijskog muzeja Bosne i Hercegovine. Svojim doprinosom pomažete nam u prikupljanju, očuvanju i izlaganju našeg zajedničkog kulturno i historijskog naslijeđa. Jednokratne donacije možete uplatiti na žiroračun Historijskog muzeja BiH:\\n\\n                             Banka: Raiffeisen Bank d.d. Bosna i Hercegovina, Sarajevo\\n                             Transakcijski račun: 1610000004990079\\n                             IBAN code: BA391610000004990079\\n                             ID: 4200395820005\\n\\n\\n "</string>
    <string name="support1">PRIDRUŽITE NAM SE</string>
    <string name="support2">PODRŽITE MUZEJ</string>
    <string name="support5">"Pokrovitelji i partneri\\n\\n                             Podržite Historijski muzej BiH kao pokrovitelji ili korporativni partneri tako što ćete sponzorirati njegove djelatnosti na skupljanju, zaštiti i prezentaciji kulturno i historijskog naslijeđa. Pokroviteljski ili partnerski odnos sa jednom od najuglednijih kulturnih i naučnih ustanova u Bosni i Hercegovini pomaže vam da ostvarite svoje filantropske i poslovne ciljeve prema načelima društvene odgovornosti. Historijski muzej BiH nudi različite oblike pokroviteljstva i partnerstva: dugoročna podrška pojedinačnim odjeljenjima, odsjecima, zbirkama, izložbama i eksponatima. U skladu s vašim afinitetima i mogućnostima, možete se opredijeliti za jedan ili više oblika saradnje i podrške. Za više detalja o mogućnostima podrške, kontaktirajte Direkciju Historijskog muzeja posredstvom e-maila: hasimbegovic@muzej.ba, ili pozivom na telefon: + (387) 33/226 098.\\n\\n "</string>
    <string name="support6">"Podržite mobilnu aplikaciju muzeja\\n\\n                             Mobilna aplikacija Historijskog muzeja ne nudi samo osnovne informacije o njegovom radu, nego i jedinstven uvid u njegove zbirke. Posjetitelji web-stranice mogu uživati u virtualnim posjetama pojedinim odjeljenjima i izložbama. Muzejski eksponati su predstavljeni fotografijama ili trodimenzionalnim prezentacijama vrhunskoga kvaliteta. Osim toga, aplikacija će baciti svjetlo i na one predmete koji nisu izloženi u stalnim postavkama Historijskog muzeja BiH, nego su pohranjeni u depoima. Dodajmo tome i elektronske verzije publikacije Glasnik Historijskog muzeja, kao i planove o nastavku digitaliziranja raritetnih izdanja koja se nalaze u posjedu Muzeja. Doprinesite širenju i obogaćivanju virtualne zbirke Historijskog muzeja BiH kroz pojedinačne donacije, odnosno kroz pokroviteljske ili partnerske aranžmane!\\n\\n "</string>
    <string name="support7">"Donacija predmeta\\n\\n                             Doniranje predmeta od historijskog značaja uvijek je bio i ostaje jeste jedan od najvažnijih načina na koji muzeji obogaćuju svoje kolekcije. Historijski muzej BiH nije izuzetak u tome: radovat će nas da pružimo odgovarajuću muzejsku skrb predmetima koji su u vašem posjedu, a smatrate da zavređuju naučni interes. Ako ste u posjedu jednog ili više takvih predmeta koje biste željeli pokloniti Historijskom muzeju, kontaktiraje nas posredstvom e-mail adrese: hasimbegovic@muzej.baili pozivom na telefon: + (387) 33/226 098. Molimo vas da predmete ne dostavljate samoinicijativno u Muzej (poštom ili na bilo koji drugi način) prije nego što naši kustosi procijene kvalitet i vrijednost predmeta.\\n\\n  "</string>
    <string name="title_activity_maps">Mapa</string>
    <string name="rate1">Ocijenite nasu aplikaciju</string>
    <string name="ratebutton">Gotovo</string>
    <string name="naslov">Posjetite još...</string>
    <string name="hello_blank_fragment"></string>
    <string name="action_settings">Podešavanja</string>
    <string name="ub">GALERIJA OPKOLJENOG SARAJEVA</string>
    <string name="txt6">Bijela Tabija</string>
    <string name="lb">DJECA I RAT</string>
    <string name="db">DRUGI SVIJETSKI RAT</string>
    <string name="booktour">Najavi posjetu</string>
    <string name="book">Najavi posjetu</string>
    <string name="send_email">Pošalji e-mail</string>
    <string name="whatsnew">Događaji u najavi</string>
</resources>